# Подготвителни задачи за първо контролно

1. Напишете програма, която чете координати на правоъгълник ((x,y,width,height) - координатите на горния ляв ъгъл, дължината и височината на правоъгълника) и:
    - N на брой точки (x,y) и отпечатва колко от тях лежат в правоъгълника;
    - N на брой кръга, всеки от тях зададен с координати на центъра (x, y) и дължина на радиуса, и отпечатва колко от тях имат сечение с правоъгълника.

2. Дадени са положителни, цели числа p и q, . Да се напише
програма, която проверява дали в интервала [p; q] съществува число, чиито
цифри изпълняват условието:цn .... ц4 < ц3 > ц2 < ц1, където знаците се сменят алтернативно.
```
Пример: 1324, 1 < 3 > 2 < 4
```

3. Да се напише програма, която намира първото естествено число, по-голямо
от p, което може да се представи като сума от два куба а³ + b³. Разликата между a
и b e точно k, k се въвежда от клавиатурата.

4. Отпечтайте броя на простите числа по-малки от N.

5. По дадени числата p и q, отпечатайте колко високосни години има в интервала [p, q].
```
Пример: p=2000, q = 2019 -> 5
```

6. По дадена редица отпечтайте сбора на числата в най-дългата подредица отрицателни числа.

7. В играта "Стани вратат" зад една от три врати има съкровище. Играч избира една от тях, но не я отваря. Водещият отваря една от другте две и зад нея няма съкровище. Сега играчът има право да смени избора си на другата неотворена врата. Напишете програма която симулира играта N пъти и отпечатва вероятността за печалба при смяна на избора.

8. Напишете програма, която намира числа a, b, c, d, е, за които е изпълнено, че a⁵ + b⁵ + c⁵ + d⁵ = e⁵.